[狗咬狗骨]警司涉襲同袍脫罪 官指多名警務人員證供不可信

男警司王啟忠前年出席觀塘警區聖誕派對時，被指酒醉後向一名女督察攬腰掃背，並涉嫌襲擊一男一女同袍，王被控兩項普通襲擊罪。案件今日(6日)在觀塘法院裁決，裁定被告兩項罪名不成立。

現年49歲的被告王啟忠，被控於2016年12月14日在觀塘鯉魚門道警官餐廳內襲擊高級督察張兆朗及督察鄭婉文。

法庭認為除了被拍背的張兆朗，以及兩名辯方傳召的外籍警司的證供可信可靠之外，其餘曾出庭作供的警務人員，包括被告及被指遭被告攬腰的女督察甄皓妍，所作的證供均不可信。

裁判官認為，甄作供時聲稱被告只觸及她的衣服，認為只是社交動作，她未因此感不快的說法不合理，因腰部屬敏感部位，無證據顯示甄與被告熟絡，她亦非特別開放，甄只是隱瞞了對被告作為的反感。而督察林豪華作供時應能詳細敍述身邊各人的情況，但就偏說不出張兆朗的去向動作，法庭認為他並無道出事件的完整經過。

由於張兆朗作供時亦說，不排除被告因情緒高漲拍他背時力度較大，控方亦無詢問張他被拍背是否與拉開被攬的甄有關，故此控方未能證明被告有意圖對人施襲，遂裁定首項普通襲擊罪不成立。

而第二項普通襲擊罪中的受害人鄭婉文供詞曾指，遭被告拳擊腹部後劇痛了數分鐘，但她在庭上被問及痛楚時意外地迂迴及不明確 ，況且若真是劇痛她無理由能繼續上台領獎而沒人察覺有異。對此，負責頒獎的外籍總警司史勿輝的證供則可信，鄭當時迎面而來，若有襲擊事件發生他應會看到，故他說沒印象見到襲擊，法庭可信納並無襲擊事件發生。

而家搞成噉 連登仔你哋好開心咩